# Rocket Lab
> 2019.08.05 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/r/rocket_lab_logo1t.webp)](f/c/r/rocket_lab_logo1.webp)|<mark>noemail</mark>, +1(714)465-57-37, Fax …;<br> *14520 Delta Ln #101, Huntington Beach, CA 92647, USA*<br> <https://www.rocketlabusa.com> ~~ [FB ⎆](https://www.facebook.com/RocketLabUSA) ~~ [LI ⎆](https://www.linkedin.com/company/rocket-lab-limited) ~~ [X ⎆](https://twitter.com/rocketlab) ~~ [Wiki ⎆](https://en.wikipedia.org/wiki/Rocket_Lab)|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Rocket Lab** — американская частная космическая компания, имеющая дочернее подразделение в Новой Зеландии. Основная цель компании заключается в разработке лёгких, коммерчески эффективных [LV](lv.md) для доставки на орбиту небольших нагрузок, таких как спутники формата [CubeSat](sc.md).

**Нынешняя продукция:**

1. ракетный двигатель Резерфорд.
1. РН [Electron](electron.md)

**История.**

Rocket Lab была основана в 2006 году новозеландцем Питером Бэком, занимающим пост генерального директора компании и её главного технического директора.

В декабре 2010 года компания получила контракт от американского правительства в рамках программы оперативного развертывания космических систем тактического назначения для разработки средства доставки наноспутников на орбиты. Первый запуск суборбитальной метеорологической ракеты Ātea‑1 (「космос」 на языке маори) произошёл в конце 2009 года. Ракета высотой 6 м и массой 60 ㎏ была сконструирована для подъёма 2 ㎏ полезного груза на высоту до 120 ㎞. Ātea‑1 была успешно запущена с одного из островов Меркьюри 30 ноября 2009. Запуск ракеты был отслежен, подтвержден факт подъёма полезной нагрузки выше линии Кармана. Второй запуск Ātea‑1 не был осуществлён.



## The End

end of file
